# Map Publisher

Данный модуль служит для визуализации HD карты на панели 3D в FoxGlove. 

![](images/foxglove_map_vis.png)

Порядок работы модуля:
1. считывает текущее местоположение автомобиля c канала ```/tf```;
2. Выбирает объекты на карте, находящиеся не дальше, чем ``max_map_distance`` метров;
3. Отправляет сообщение с объектами в канал **/local_map**;
4. Публикует промежуточную трансформацию **local_map_frame***, совпадающую с координатами первой полученной локализации.

*Из-за артефактов визуализации в FoxGlove линий с большими координатами (из-за внутренних округлений типа float) была добавлена промежуточная статичная система координат **local_map_frame**. При первом полученном сообщении локализации создается эта СК, и координаты всех публикуемых объектов пересчитываются в нее. Таким образом мы уменьшаем координаты объектов, вычитая начальное положение автомобиля, и избегаем ошибок в округлении больших чисел.


## Запуск

```
mainboard -d modules/oscar/tools/map_publisher/dag/map_publisher.dag
```

## Настройка

Параметры конфигурационного файла:
 - ```channel_name``` - название канала для публикации объектов. При отсутствии этого поля в конфиге будет использована активная карта из ```global_flagfile.txt```; 
 - ```max_map_distance``` - максимальная дистанция для отображения объектов (по умолчанию - 100 м);
 - ```map_file``` - путь до файла c protobuf описанием карты (обычно - до base_map.txt).
 - ```localization_frame_height``` - расстояние от плоскости дороги до фрейма локализации / радиус колеса, если СК локализации находится на оси автомобиля.
